有冇人好羨慕幸福家庭長大既人？

父母都受過高等教育
唔會有不良嗜好 例如：叫雞 賭錢 包二奶
成家一年至少去一次旅行
呢D家庭長大既人 人格真係健全D

叫雞 賭錢 包二奶呢啲高級野
低下階層只有發夢先做到

唔會有不良嗜好 例如：叫唔會有不良嗜好 例如：叫雞 賭錢 包二奶 賭錢 包二奶

冇不良喜好，但由細打到大，然後有咩事都好多難聽說話單單打打，令到我有抑鬱好唔番，亦令我極孤僻唔相信人

高等教育 尼個真
上一代好多都係生個仔 唔識教 淨係識拎家用
唔係個個父母都要識見廣博
但係識多D字/有某種專長 如數理/運動
先可以製造正常D環境

快脫離佢哋

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

最撚on9係佢地又唔係好唔鍾意我，但覺得做呢d野係為我好教好我，反而反唔到面，屌！

好羨慕果啲同屋企人關係好好 成日一齊去旅行一齊食飯

有時真係會羨慕人地家庭 無憂無慮咁生活
但同時千金難買少年窮
自己會比同年既人成熟
但同時性格都比較孤僻

父母都中學未畢業但屋企由細到大衣食無憂
父母冇不良嚐好（撇除老豆可能二奶收我好埋好埋 因為覺得佢有D錢有二奶唔出奇）
以前細個成家一年去一次旅行
但我一樣係毒撚性格 唔算人格健全
所以我覺得係睇人

我都係呢d家庭長大但性格好唔健全

你唔排除爸爸有二奶即係佢地兩公婆關係唔夠恩愛啦 咁又點算幸福家庭

會， 父母正正常常，
條路都易行好多。

唔要求幫手， 但起碼唔好拖累返轉頭。

單係打已經係做錯左

你屋企人係咪藍絲黎

黃

竟然係咁
我屋企人都係咁
已經決定左考完dse就走了

兩公婆關係好好 唔係後生細女果種恩愛但互相尊重
但都排除唔到我懷疑
成日覺得老豆有d錢（有一隻手數唔哂既物業單位數目）出面有第二d女人唔出奇
阿媽又大方得體唔爆佢唔出奇

不過事實係老豆好顧家冇任何證據顯示佢有第d女人

答番你問題可能我覺得兩公婆就算恩愛男人有錢一樣可以包二奶

通常經常會有家庭活動，生日會集體出去慶祝，年年會全家去旅行。
有咩問題都可以問屋企人，因為屋企人識既野多。

好多幸福家庭既男人都會叫雞
同埋有冇叫雞你點知
連個老婆都唔知 做仔女點知

其實好多問題屋企人係解答唔到
例如青少年時期甚至到大個左既感情問題
因為佢地個年代兩個人一齊簡單好多

又例如事業問題
除非佢地都係高學歷專業人仕
否則佢地果套又係out out地

即使佢地好想幫都未必幫到
但當然好多時有佢地精神上支持都好重要

Exact7y

千金難買少年窮呃人架
大把人細個唔讀書 讀到中三中五掉去外國 轉個頭洗底返黎 高人一等 你仲還緊學費

你以為自己好成熟 其實只不過受苦俾人多
細細個掉佢去外國迫佢獨立 你肯定自己會成熟過人？

I know that feel bro

窮撚

有，性格真係會唔同好多，但已經習慣咗扭曲嘅家庭

錯啦 有十蚊都會拎去賭 贏小錢就會叫雞 贏得多就搵二奶再賭哂d錢佢 仲要成日吹噓自己係老闆

雖然呢種家庭環境係對你有好大負面影響
但唔好俾呢個perception 限死你自己
唔好覺得你而家個性格係咁就一世都冇得改變
你有呢種諗法只會越嚟越victimise 自己加深個悲劇
利申： 由細到大因為家庭問題都好自卑
有時有人對我好我都覺得自己唔deserve
遇到問題亦唔會主動開口搵人幫 好isolated
不過近排諗通咗開始想改變自己個mindset

受過高等教育 =/= 識教
一樣可以令到仔女又抑鬱又焦慮甚至思覺失調
不過整體係較好就無錯既

岩岩就回覆就咁講
呢啲所謂受過高等教育
好多權威性父母 要你跟死佢成功嗰套
行返佢條路你唔成功就係垃圾 成日同人比較

LM

點諗通？呢種環境長大好似困死左自己咁

有羨慕 我屋企一次旅行都未去過 完全感覺唔到家庭溫暖 好想做有完整正常家庭既仔女

聽落巴打好似在家庭遇上了一些唔太如意既事情，如果你想搵人傾下 聽下你講 可以搵我呀

大大可唔可以講下點改，我成廿幾歲人仲係好介意，亦會驚同屋企人相處

我屋企好建全架，我老豆成日去澳門旅行，老母好好客成日約人返黎入房傾計，好疼錫我哋每日都會鞭擦我地，由細灌輸我地對金錢正確觀念，就係要一毛不拔洗係家人身上，但要記得投資，雖然一定會輸晒，但唔緊要因為仲有養兒防老一着，所以我地從小就學識點樣會愛人

有，而且見識上唔同好多

人地十歲就周圍去旅行見識好多嘢，
自己就出黎打工慢慢儲錢去

不過無辦法，努力左先有機會變

巴打好大怨氣

不論他們學歷如何，其實只要父母冇樓主所講既不良喜好，願意去工作並支援子女的日常生活需要（心理和生理層面上)，教授子女正確既人生觀，而且是一個有良知的人（即係唔會以"我唔知，我睇唔到，我唔信"既態度去應對事情），那就已經足夠了。

無，我人生好精彩，差不多全球都去過見識到好多野，係Google map, 我真係好感激我父母，我將來一定會好好報答佢地，一定有個好死

羨慕 好羨慕
但可以點 咪又係要面對現實

有無兄弟姐妹?

自細好想做孤兒.

父母係黃就好

有，全家都好幸福

真但經歷得多嘅好處係令人更易理解別人難處同埋識得睇人眉頭眼額多啲，有時都唔想自己咁成熟，但慣咗，有冇高大靚仔巴可以借個膊頭嚟用一用

真
出身幸福家庭既人人格真係健全D
大學見好多

小一開始自己返學放學
啊媽啊爸都係酒鬼晚晚都為錢嘈甚至出手
兩個都勁忙所以日日得自己係屋企過時過節食自己
啊媽自殺過仲諗住同我一齊死
慣咗有咩自己消化唔識同人相處極度孤僻

有個朋友屋企好幸福，但係爸媽都唔係啲咩高學歷嘅人，不過都唔窮，算係小康，佢爸媽唔會點嘈交，對仔女好好，好似fd咁，成日一齊出去玩，成間屋都貼滿佢地嘅全家福。
所以佢性格好樂觀，脾氣好好，好多朋友，係真心個隻。
我就完全相反，六歲就睇住爸媽拎住把刀嘈交，對我心理影響好大，所以小學就冇乜朋友，好自卑，到中學都係咁，好難同人熟到，自己都唔鍾意熱鬧，或者係唔識同人做朋友

有時好憎我阿爸，發誓一定唔會學佢，但有時發覺自己性格竟然有啲似佢

Google map

有錢都可以極孤僻

家家有本難唸的經
人地同家人不和 有家庭問題你唔會知
唔洗羨慕人
聽過太多幸福家庭其實都係表面風光
亦唔覺得人格會健全啲 都係睇每人做化
無謂同人比較 出身無法改變
但你性格思想談吐行為有得自己改變

睇689果家人就feel到

羨慕老豆老母都係黃嘅家庭
物質嘢真係冇所謂

唔洗，有家姐就得

反而我羨慕係不良家庭長大，但又唔會自暴自棄既人，性格仲要變得更加樂天

破碎家庭長大
份人冇自信冇安全感
乜都唔識

仲要錯過好多機會做其他嘢

冇錢又孤僻

幸福家庭長大
但父母藍絲咁點？

利申：單親

如果高大靚仔巴都想人借膊頭呢

same here

我以前都係痴我阿哥多啲，但佢都係會打我(管教嗰種)，後嚟我大個咗佢話「其實唔應該打你」。總之已經慣咗冇老豆老母陪

其實可能咁仲好過黃絲父母但對你唔好

但咁會識得察顏觀色，雖然與其話係出於關心人，不如話係自細訓練出嚟嘅求生技能

覺得佢又孤僻又唔講自己感受，以前成日寸嚟寸去又黑口黑面，我媽又大剌剌心思唔細膩成日估佢諗乜，咁嘅人都有嘅

結果我而家就係咁

仲以為得我自己一個係咁
原來咁多同路人
唉
好想刷過

要促進思考只有睇書 小弟推薦 To Courage to be disliked

基因
遺傳
我老豆都係咁
所以我一定唔會生
因為下一代基因一定會同自己一樣
無謂害咗下一個

The courage to be disliked

社工？

搵另一個高大靚仔巴

膊頭冇咩肉，唔舒服，可以寄個枕頭比你

一樣 好辛苦 日日都好唔開心

唔同意
我外母係醫生 外父係商人
無不良嗜好

但係唔識教小朋友 亦唔識同小朋友相處

出國果種係生活獨立嘅成熟
另一種係為人處世知所進退嘅成熟
有分別架

少年窮好
個人謙厚好多
即使有錢都會識尊重人
Eg誠哥

有同路人有時覺得廿幾歲人都唔諗通好唔成熟，但又真心釋懷唔到

可以點放下 我諗唔到

廿幾歲人期待屋企人會帶我去食一餐專為我慶祝食生日飯係係咪一種奢侈？

妳依家幾大？妳諗會唔會入社會做野就諗少d呢？
利申仲讀緊書

明明好正常

師兄又播毒

屋企人由細到大鍾意物質論 俾錢我買野
依加大過左
先發現自己根本無咩回憶
同屋企人好似無相處過咁

相反男朋友同父母感情好好 仲成日video call
俾人問我點解唔見父母打過俾你
仲話細個阿爸阿媽會唔會同你去邊

我真係無回憶阿
好想喊
一D都唔幸福

真係差唔多人地屋企開開心心咁好羡慕
我去exchange，每次識親人都問喂咁你幾奈搵一次屋企人
我都唔知點答，因為幾乎冇乜搵過

agree

屋企都係咁 不過冇高等教育
仲係藍絲

唔知到時我會唔會頂唔順自殺呢

高等教育就唔會賭錢包二奶？
馬會賭得最大/馬主大把上流社會人士
有錢人包二奶機會大定公屋廢老？
只係人地包二奶三奶都唔會俾你知咋
除左支那暴發戶之外有錢人多數都讀得書多
佢地玩女唔通好似貧民窟咁要禁鐘仔/去支那玩？
受過高等教育果D人對仔女可能要求極高
唔係點解咁多細路住私樓都跳樓呀

唔會諗少左㗎喎

吓 你搬出嚟咪得囉 為咗其他人而自殺好傻仔啦

係 但其實唔係好正常咩

同老母講過下 一句我生你出嚟 唔應該叫我買蛋糕同你慶祝...
唔係要慶祝 但起碼屋企人食下生日蛋糕開心下掛

我老母之前會話我生你出黎
係我痛苦之日
就會騎夾我生日飯食佢想食既野

一次 兩次 三次 我就唔想再慶祝生日啦

巴打 u r not alone
唯有努力自己建立一個幸福家庭

無 利申唔太幸福

低下階層真係特登多人叫雞

有時候會羨慕

入黎見到樓豬所謂幸福家庭真係笑咗
樓豬起我底睇完就知
你心中嘅幸福家庭其實係基本

其實有無人自認有幸福家庭
我覺得無咩可能

當知道童年對一個人影響有幾大嘅時候
就決定咗以後都唔生仔

由細到大聽教聽話，做一個最乖嘅細路，唔製造任何麻煩
因為一做錯少少就畀人鬧
而且屋企已經成日嘈交
唔想再家嘈屋閉
所以咩都忍讓

大個之後先發現，做人咩都忍，冇原則，淨係識為人設想
做people pleaser，其他人係唔會因為咁而鍾意自己
冇原則只會顯得你冇價值
你對人好，佢地就習慣咗你要一直都咁好

連屋企人都係咁
樣樣野都忍，忍到自己有trauma
但佢地竟然全部零印象
受傷害嘅事，就得番我一個記得
佢地仲要話係我小氣，淨係記唔開心嘅野
幾咁諷刺

其實冇細路一生出黎就乖
乖，只係因為冇選擇，冇人接受到你唔聽話
可以任性，證明你係畀人寵愛
我真係好羨慕

係，其實理解我感受已經好好
可惜佢地選擇唔記得，話冇發生過，選擇性記憶，淨係覺得自己一直以黎都係100分完美家長
權威型父母死唔認錯，嗌交只想嗌贏
根本冇諗過我已經唔開心到咩地步
點解我唔可以嬲？唔可以唔開心？
明明唔係我錯，點解仲要喺我身上搵問題？
點解傷害我咁深，我一個人忍受咁耐，唔開心咁多年，但加害者就可以風流快活，當冇發生過？
我到底係一場投資，一部攞A嘅機器人，定係一個人？

係，同佢地講咩問題都好，最後都會變咗我有問題
咁仲有咩好講？講完更加唔開心
口講話愛你，做嘅所有野都係你好
但講嘅每一句說話，做嘅每一件事，其實都話緊畀你聽，佢地根本冇咁愛你
我仲追求呢啲愛黎做咩？有咩意思？
唔想再留係一個咁樣嘅循環裡面，希望跟住失望
不如算啦
覺得自己真係好似一場投資嘅嗰一刻，真係好想佢地蝕晒

屋企唔會傾計

你叫Ｄ蝗蟲雞，去馬會賭幾十蚊一場馬，溝Ｄ下豬扒，你都可以過呢種生活架

以為自己黎

最憎條廢老字都唔識多隻，又冇成就，就日日係度話自己幾叻幾好，點解我唔好好學習佢
成世淨係掛住賭馬，細個完全冇家庭活動，冇培養過我任何興趣，冇啟發過我任何野，想要乜冇乜，就係得一句 「乜都唔好理認真讀書」，但書簿交通費全部問政府攞 講嘢又係極難聽，從來都唔會讚人，傾偈講多幾句捉到你錯處（花錢買左咩玩具）就開屌開打
到到而家好意思問點解人哋啲仔女同父母關係咁好，邊個邊個仔女又俾幾多家用，又搵錢多錢個月etc... cls 睬佢都有味，交都懶得同佢嘈。

Btw真係好羨慕人哋有對有知識，有思想，有計劃嘅父母

同我一樣
以前細細個遇到d野唔開心，同阿媽講
佢都會話：實係你問題啦
做野想呻下老世既野，其實都係想發洩下，同有人鼓勵下
又會話: 做野係咁架啦
咁我唔講野啦

我都係，唔好話旅行，全家一齊去香港遠少少嘅地方都冇，頂多只係落樓下飲茶

由細到大都好羨慕
覺得自己嘅童年好唔開心..

我真係明..唔知仲要忍到幾時..

係呀
由細到大都知佢地係養我係交功課咁養
覺得阻住佢地既人生 想甩手好耐
完全感受唔到愛
心情唔好就拎我黎鬧
鬧到我抑鬱就屌9我麻撚煩 賴9病發我影響佢地心情

好似我生落黎就有錯咁

係啊精神上支持好重要
令你知到點都好都有屋企呢個避風港比你番黎再重新出發

好羨慕
每次見人一家幸福團圓 望到自己屋企散曬 就好唔開心

係，變到淨係識諗人地，唔識諗自己
獨立咩都可以自己做
好驚麻煩到人
而家先明白，人係會對自己付出過嘅野特別上心
但自己偏偏唔求別人付出，結果咩都冇

盲目對人好係冇結果，不論對邊個都係一樣

叫雞唔緊要
唔好俾人知然後個屋企冇咗就得

父母都受過高等教育

低學歷都可以做到老闆，學歷唔代表收入

唔會有不良嗜好 例如：叫雞 賭錢 包二奶

窮人搵臭雞，有錢人包養Ｘ模，晚晚屌＝雞；窮人賭錢，有錢人操縱股票，賭期指

成家一年至少去一次旅行

[/red][/size=5]有錢，個個月你都可以去旅行[/red][/size=5]

呢D家庭長大既人 人格真係健全D

[/red][/size=5]知足者貧亦樂 不知足者富亦憂；有部分有錢人家庭亦會出現身，心等疾病[/red][/size=5]

最後，各有前因，莫羨人；人比人，永遠無法比，惜福福常在，隨緣緣隨來，珍惜當下。